[社工]到底社工到底真係有價值定係太多事

Hello咁多位Ching我係一個Yr1既社工學生當然啦一開始好有抱負 成日都會想幫人 好6uo咁同Tbb啲膠劇一樣覺得幫人係自己既天命好似好有使命感 但係呢條路真係好攰 超級多既assignment 亂曬既生理時鐘 社工真係好大壓力 搞唔掂自己既話比client觸動左後果可能好大獲 之前中學自己有過少少情緒病 老師有叫我去見社工 但係我冇 最終而家捱過左 情況冇咁頻密

入正題了相信部分Ching如果有愛心或者好sociable既話 有朋友放負你點都會安慰下 你同自己講就算一個都好 幫到就幫 救到就救 但係近排真係好攰我總係覺得社工主動去識人然後做好多既野幫target user 但係佢係咪真係需要呢？係咪真係社工太多事 到底社工係咪真係有價值

利申:唔係想自殺 純粹好攰發洩下

厄飯食嘅行業

係香港社工真係呃飯食

感覺其實真係同動物傳心師一樣 有好多理論解釋 但係都只係我地去塞啲理論去強行解讀一個人

社工只係維穩工具之一

黎緊yr3既我留一留名

都係搵兩餐咬下政府福利

到時出實習 workload大到爆炸 你點算

其他科都係啦 e.g. Econ ?

呃飯食科目同埋冇撚用。讀咗兩個月quit咗

老實講，我覺得由你肯去接觸一個client 開始 ，即使佢最後改唔改變/改善到情況都好，其實當中既過程先係最重要。
本質上，社工只係輔助，client 自己內心既諗法/action 先係重點。 你既角色可能會成為佢生命中既其中一粒明燈，提點下佢唔好行錯路，但係，最後都係要靠client 自己。
所以，千奇唔好話自己呢個社工角色唔重要。由你開始approach佢，你既行為就充滿可能性。或者你可以帶佢行返一條正路，冇人知。 但係，如果冇社工既幫助，client 既情況只會一直咁差，唔會有任何改變。
所以，社工既意義好大，每一個幫助都可以為client 帶來改變，不論係生活上還是心理上。希望你好好珍惜呢個職業。

利申：一個好想讀社工既JJ

巴打講得啱，其實所有既結果都係個client自己決定，社工既角色從頭到尾都只係負責協助佢，陪伴佢，同埋幫佢分析。喺佢要行既路上面，我地係唔會太過幹涉佢既諗法，只係會幫佢分析佢既諗法對佢既影響，最終佢要點行，都係交返比佢自決

同埋當一個人需要幫忙既時候，你就會明白到身邊有人陪你一齊行，條路會冇咁辛苦

社工對比其他系算易啦
數又唔洗計

你係hd定degree先
hd真係year one就開始忙到仆街
之前我一個sem讀十科
反而上左degree真係輕鬆好多
感覺上真係為讀書學skills>做essay

依家啲社工算唔算供過於求

中學一校二、小學一校一，各大機構成日都請人

調整一下心態，社工唔係萬能
人係可以改變但唔係必然會俾你見證到改變
太有心通常壞事，讀書多未必有用
搞好自己well-being 先有力幫人

喺連登討論社工曬氣啦
同埋直接啲講你搞掂自己情緒先出嚟做社工

社工工作分為個、小組同社區三大類。但個案工作當中，香港社工通常做埋輔導員、輔導心理學家的角色。而我地最常接觸到社工的時候，就係做輔導的時候...只可惜，很多社工根本功力未夠，弄巧成拙。

社工真正角色仲有做資源分配的工作、充權、使能，只不過大家無留意。

希望唔係 off topic

我諗每個人心入面都會有把尺

點底乜野情況下一個人係真正需要幫助

乜野情況下一個人係濫用資料

我唔係做 SW 嘅

但係我工作中都不時接觸社工同埋有社工跟緊嘅 client

我嘅 daily experience 話俾我聽

香港係充斥住各種各樣不負責任 自私 横蠻無理嘅所謂 " client "

喺我行使我嘅專業嘅同時

我會有自己嘅方法去應付呢種人

但係我好希望社工作為其中一個有職權去運用香港社會資料嘅 profession

可以好好捉緊自己把尺

出到嚟社會工作 再光怪陸離嘅事都可以發生

如果有自覺自己係一個專業人士

應該有返自己嘅 judgement 同 reasoning

而唔係盲目大愛或者單純怕麻煩

價值呢d, 自己賦予俾自己ge.
大把人當社工係份工咁

利申 MSW pt yr1 , 岩岩grade release 炒炒地

係啊屌你老味呃飯食呃到走上前線俾黑警拉啊

心水清

樓主唔好比連登仔影響
我相信社工有好有壞
唔好的就一係就下下報警搞到無彎轉
一係就愛理不理，出左事先補鑊
但係依然有好多好的社工，佢地轉介左好多服務幫有需要的人
甚至幫一個人重投社會
特別外展社工
我真心佩服佢地
通宵工作搵邊青傾計
希望幫到佢地

樓主加油
多聆聽對方需要
多溝通
做真係幫到對方的事
你都可以做一個好社工

咁係個人on9問題 唔關職業事